<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
  <!--FTPSite sa-->
  <channel>
    <generator>RSS Builder by B!Soft</generator>
    <title>Satan Arise Noticias / Actualizaciones</title>
    <link>http://www.satanarise.com</link>
    <description>Canal de noticias y novedades de Satan Arise.</description>
    <language>es-es</language>
    <managingEditor>info@satanarise.com</managingEditor>
    <webMaster>info@satanarise.com</webMaster>
    <image>
      <title>Satan Arise Noticias / Actualizaciones</title>
      <link>http://www.satanarise.com</link>
      <url>http://www.satanarise.com/pics/sa.jpg</url>
      <width>100</width>
      <height>89</height>
    </image>
	<item>
<title>Crítica de Icestorm - Contes De La Vall De Glaç</title>
<pubDate>Sat, 17 Nov 2012 17:56:23 +0100</pubDate>
<description><![CDATA[La banda catalana Icestorm ha editado por fin su primer larga duración, que verá la luz de forma oficial el próximo 24 de noviembre. Contes De La Vall De Glaç estará disponible en dos versiones, la digital en la que se podrán escuchar todos los temas del álbum y la física que tendrá además las voces de narración que van enlazando algunos temas y aportan al oyente a seguir la historia narrada en este trabajo conceptual. Además, como valor añadido podremos disfrutar de la voz de esta narración que nos resultará muy familiar y no es otra que la voz que dobló a Gandalf en las películas de "El Señor De Los Anillos". ]]></description> <link>http://www.satanarise.com/es/novedades/icestorm_contesdelavalldeglac.html</link>
<author>Sergi &#8220;Helloween&#8221; &lt;sergi@satanarise.com&gt;</author>
<category>Críticas - Reviews</category>
</item>
<item>
<title>Crítica de L'Endeví - An Eternity</title>
<pubDate>Thu, 8 Nov 2012 10:06:14 +0100</pubDate>
<description><![CDATA[Segundo trabajo de los valencianos L'Endeví, tras su disco debut When I Desire Something, You Can't do Anything en 2010, dos años más tarde ha visto la luz An Eternity, que como buen segundo disco intenta asentar la posición de esta interesante, como poco banda. ]]></description> <link>http://www.satanarise.com/es/novedades/lendevi_aneternity.html</link>
<author>Sergi &#8220;Helloween&#8221; &lt;sergi@satanarise.com&gt;</author>
<category>Críticas - Reviews</category>
</item>	
<item>
<title>Crítica de Jose Rubio's Nova Era - Nova Era</title>
<pubDate>Mon, 5 Nov 2012 11:40:02 +0100</pubDate>
<description><![CDATA[Aunque en España los proyectos en solitario de guitarristas no tengan el afán de la mayoría del público, aun así hay músicos que se atreven y para bien en la opinión de un servidor. Este es el caso de José Rubio, después de pasar por grupos como Trilogy, Warcry, Megara o Dunedain, el virtuoso guitarra decide crear su propio grupo José Rubio's Nova Era en el que explayarse con su instrumento y sus ideas. ]]></description> <link>http://www.satanarise.com/es/novedades/joserubiosnovaera_novaera.html</link>
<author>Toni Nieto &lt;toni.nieto@satanarise.com&gt;</author>
<category>Críticas - Reviews</category>
</item>	
	<item>
	<title>Crítica de Ereb Altor - Gastrike</title>
	<pubDate>Mon, 29 Oct 2012 10:00:09 +0100</pubDate>
	<description><![CDATA[Ereb Altor es sin duda una de las bandas clave dentro del poco conocido mundo del viking-doom metal. Esta banda se formo en Gävle, Suecia, sobre el año 1990, aunque no fue hasta 2003 que no sacaron su primera maqueta llamada "The awakening", pero nos centraremos en su ultimo trabajo que salio a la luz este mismo año 2012 mediante Napalm Records. ]]></description> <link>http://www.satanarise.com/es/novedades/erebaltor_gastrike.html</link>
	<author>Metxo &lt;metxo@satanarise.com&gt;</author>
	<category>Críticas - Reviews</category>
	</item>	
	<item>
	<title>Crítica de Avven - Kastalija</title>
	<pubDate>Mon, 22 Oct 2012 09:34:38 +0100</pubDate>
	<description><![CDATA[Esta banda eslovena se centra en un folk metal con un sonido propio de su origen, las influencias eslavas están presentes durante la casi totalidad del disco. ]]></description> <link>http://www.satanarise.com/es/novedades/avven_kastalija.html</link>
	<author>Sergi &#8220;Helloween&#8221; &lt;sergi@satanarise.com&gt;</author>
	<category>Críticas - Reviews</category>
	</item>	
	<item>
	<title>Crítica de Derrota - Con Dos Erres</title>
	<pubDate>Tue, 16 Oct 2012 09:31:07 +0100</pubDate>
	<description><![CDATA[Formación de Blanes, Girona, que nos presenta un CD de rock and roll crudo, directo, con tintes de rock clásico, rock urbano, y con temática muy combativa. ]]></description> <link>http://www.satanarise.com/es/novedades/derrota_condoserres.html</link>
	<author>Javier Casal &lt;javier.casal@satanarise.com&gt;</author>
	<category>Críticas - Reviews</category>
	</item>
	<item>
	<title>Crítica de Antalgia - Perception Of Reality</title>
	<pubDate>Mon, 15 Oct 2012 09:43:08 +0100</pubDate>
	<description><![CDATA[Desde Lleida Antalgia edita su primer trabajo Perception Of Reality, un trabajo que como poco merece el calificativo de sorprendente. ]]></description> <link>http://www.satanarise.com/es/novedades/antalgia_perceptionofreality.html</link>
	<author>Sergi &#8220;Helloween&#8221; &lt;sergi@satanarise.com&gt;</author>
	<category>Críticas - Reviews</category>
	</item>	
	<item>
	<title>Crítica de Biosfear - Antes De Que Todo Cambie</title>
	<pubDate>Tue, 9 Oct 2012 10:16:21 +0100</pubDate>
	<description><![CDATA[Voy a empezar por el final. Cuando terminé de escuchar el CD, dije...¿ya?..Tengo que pincharlo de nuevo. ]]></description> <link>http://www.satanarise.com/es/novedades/biosfear_antesdequetodocambie.html</link>
	<author>Javier Casal &lt;javier.casal@satanarise.com&gt;</author>
	<category>Críticas - Reviews</category>
	</item>	
	<item>
	<title>Crítica de Grave Digger - Clash of the Gods</title>
	<pubDate>Sat, 6 Oct 2012 17:53:10 +0100</pubDate>
	<description><![CDATA[El décimo quinto trabajo de los alemanes Grave Digger, titulado Clash of the Gods, devuelve a la banda a la actualidad. Esta vez el concepto elegido es la mitología griega. Bajo esta premisa, ya típica en los trabajos de los germanos, se nos presenta un álbum continuista. ]]></description> <link>http://www.satanarise.com/es/novedades/gravedigger_clashofthegods.html</link>
	<author>Devilsoldier &lt;devilsoldier@satanarise.com&gt;</author>
	<category>Críticas - Reviews</category>
	</item>
    <item>
      <title>Entrevista con Dünedain</title>
      <pubDate>Thu, 4 Oct 2012 12:31:04 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/entrevistas/dunedain_10_12.html</link>
      <author>Akasha &lt;akasha@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Entrevistas</category>
      <description><![CDATA[Aprovechando su paso por el Leyendas Del Rock charlamos con Tony, cantante y guitarra de Dünedain para ver la evolución de su disco Mágica y muchas más cosas.]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Entrevista con Ravenblood</title>
      <pubDate>Thu, 4 Oct 2012 12:30:22 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/entrevistas/ravenblood_10_12.html</link>
      <author>Kalimetal Team &lt;kalimetalteam@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Entrevistas</category>
      <description><![CDATA[Justo antes de su participación en el A Ultranza Metal Fest en la Sala Estraperlo el pasado 14 de septiembre, pudimos charlar con los dos Danis de Ravenblood Dani Pérez, vocalista y Dani "Ecu" Ortiz, batería para ver como les ha probado este año desde la última vez que les entrevistamos, un año lleno de grandes logros como fue su paso por el Wacken Oper Air.]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Crónica del Metal Rising II</title>
      <pubDate>Thu, 4 Oct 2012 12:29:35 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/conciertos/metalrisingII.html</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Crónica</category>
      <description><![CDATA[El pasado sábado 15 de Septiembre, asistimos en Palau de Plegamans a la segunda edición del Metal Rising Fest, que va camino de convertirse en un clásico de la escena underground del metal catalán.]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Crítica de Arkgabriel - Arkgabriel</title>
      <pubDate>Wed, 3 Oct 2012 11:15:37 +0100</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/novedades/arkgabriel_arkgabriel.html</link>
      <author>Javier Casal &lt;javier.casal@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Críticas - Reviews</category>
      <description><![CDATA[Muy buena presentación la que nos ofrece este trabajo, una edición digipack, muy currado, con un libreto bastante completo y llamativo, con buen trabajo fotográfico y de artwork. ]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Crónica de las Fiestas de Fuenlabrada</title>
      <pubDate>Sat, 29 Sep 2012 13:20:07 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/conciertos/fiestasfuenlabrada_09_12.html</link>
      <author>Sara Neo &lt;saraneo@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Crónicas</category>
      <description><![CDATA[Septiembre es un mes en el que, si eres de Madrid, tienes que estar al loro de las Fiestas que se celebran en los alrededores pues suelen ser una buena ocasión para encontrar sobre los escenarios bandas tocando gratis. Este año, Fuenlabrada ha sido el único municipio que ha mantenido su apuesta por el heavy y el rock, lo cual es de agradecer.]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Crónica del A Ultranza Metal Fest</title>
      <pubDate>Sat, 29 Sep 2012 12:32:45 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/conciertos/aultranzametalfest_09_12.html</link>
      <author>Kalimetal Team &lt;kalimetalteam@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Crónicas</category>
      <description><![CDATA[Viernes 14 de septiembre, la ciudad de Badalona tembló al ritmo de la primera edición del A Ultranza Metal Fest; la Sala Estraperlo fue testigo de las grandes actuaciones que ofrecieron las bandas Karlahan, Drakum, Elathan y Ravenblood. En un primer momento, el festival tenía que contar con la participación de la banda igualadina Fraktal, que finalmente cayó del cartel por incompatibilidad horaria.]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Crónica del Festival Castellhell 2012</title>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2012 12:56:13 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/conciertos/castellhell_09_12.html</link>
      <author>Ahbyss &lt;ahbyss@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Crónicas</category>
      <description><![CDATA[Crónica del Festival Castellhell 2012]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Entrevista con VHäldemar</title>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2012 12:55:04 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/entrevistas/vhaldemar_08_12.html</link>
      <author>Akasha &lt;akasha@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Entrevistas</category>
      <description><![CDATA[Entrevista a los vascos Vhäldemar en su participación en el Ripollet Rock]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Entrevista a Fernando Nanderas</title>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2012 12:15:22 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/entrevistas/fernandonanderas_08_12.html</link>
      <author>Akasha &lt;akasha@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Entrevistas</category>
      <description><![CDATA[Durante la celebración del Festival Leyendas Del Rock 2012 tuvimos la ocasión de charlar con Fernando Nanderas, diseñador de portadas de grupos como Medina Azahara, Centinela, Obus o Azrael entre otros. ]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Crítica de Chaos Theory - Bio-Death</title>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2012 09:18:36 +0100</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/novedades/chaostheory_bio-death.html</link>
      <author>Sergi “Helloween” &lt;sergi@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Críticas - Reviews</category>
      <description><![CDATA[El Thrash metal está gozando de un nuevo despertar, ya son muchas las bandas nacionales e internacionales que apuestan por recuperar la agresividad y fuerza del thrash ya sea en su forma más clásica o dándole otro enfoque con otras influencias. Chaos Theory han optado por la variante más clásica en su disco debut Bio-Death. ]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Crónica del Leyendas Del Rock 2012</title>
      <pubDate>Fri, 7 Sep 2012 12:54:55 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/conciertos/leyendasdelrock_08_12.html</link>
      <author>Topillo &lt;topillo@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Crónicas</category>
      <description><![CDATA[Un año más tenía lugar el mítico y cada vez mayor festival de rock y metal nacional. En tierras no aptas para intolerantes a la radiación solar y entre mares de arena y litronas, llegaba el comando Satan Arise para cubrir dos días brutales "NON STOP", dos días que dejarían a cerca 5000 personas deseosas de más y más metal, dos días sin descanso ni reposo que vieron pasar a 24 bandas que se dejaron la piel en el escenario haciendo vibrar, saltar, llorar y emocionar a un público que durante dos días respiró, masticó e inhaló altas dosis de rock y metal por cada poro de su piel.]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Entrevista a Noctem</title>
      <pubDate>Thu, 6 Sep 2012 11:47:19 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/entrevistas/noctem_09_12.html</link>
      <author>Akasha &lt;akasha@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Entrevistas</category>
      <description><![CDATA[Aprovechando la asistencia de Satan Arise al Leyendas Del Rock 2012, pudimos charlar un rato con Beleth y Exo, cantante y guitarra de Noctem. ]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Crónica del Ripollet Rock 2012</title>
      <pubDate>Wed, 5 Sep 2012 11:06:14 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/conciertos/ripolletrock_08_12.html</link>
      <author>Sergi Helloween &lt;sergi@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Crónicas</category>
      <description><![CDATA[Como ya es habitual, la localización del emplazamiento no tiene perdida, no costaba encontrar a pequeñas legiones de gente de negro en dirección a la zona del concierto ante las miradas de los vecinos, si señores, el Ripollet Rock de nuevo volvió a repetirse un año más repitiendo un buen aforo en el Parc dels Pinetons de Ripollet con un cartel nacional de lo más clásico...]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Crítica de Tankard - A Girl Called Cerveza</title>
      <pubDate>Fri, 31 Aug 2012 10:31:29 +0100</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/novedades/tankard_agirlcalledcerveza.html</link>
      <author>Devilsoldier &lt;devilsoldier@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Críticas - Reviews</category>
      <description><![CDATA[Los alemanes Tankard presentan su nuevo álbum, el décimo quinto, titulado A Girl Called Cerveza. ]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Crítica de Pictured - The Strand Of Time</title>
      <pubDate>Thu, 30 Aug 2012 10:17:25 +0100</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/novedades/pictured_thestrandoftime.html</link>
      <author>Sergi “Helloween” &lt;sergi@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Críticas - Reviews</category>
      <description><![CDATA[Los franceses Pictured han editado su primer disco de larga duración, The Strand Of Time con el sello Klonospehere. Pictured se formó en 2007 con miembros de la banda Aponium y tras cinco años de historia, una demo y un EP titulado de The Dwelling se han embarcado en The Strand Of Time. ]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Crítica de Fangorn - Where the Tales Live On</title>
      <pubDate>Tue, 28 Aug 2012 10:10:49 +0100</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/novedades/fangorn_wherethetalesliveon.html</link>
      <author>Sergi “Helloween” &lt;sergi@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Críticas - Reviews</category>
      <description><![CDATA[Segundo trabajo de los rusos Fangorn, Where The Tales Lives On, tras su anterior disco Mysterious Land hace dos años. Un grupo que desconocí por completo, y que demuestra una vez más la cantidad de bandas emergentes de provienen de los países del este de Europa, casi siempre en estilos que van desde el folk hasta el black más extremo. ]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Entrevista a A Sound Of Thunder</title>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2012 13:03:09 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/entrevistas/asoundofthunder_08_12.html</link>
      <author>Akasha &lt;akasha@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Entrevistas</category>
      <description><![CDATA[Entrevistamos a A Sound Of Thunder que este año acaban de lanzar su segundo trabajo Out Of The Darkness.]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Crítica de Mpire Of Evil - Hell To The Holy</title>
      <pubDate>Wed, 22 Aug 2012 10:04:55 +0100</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/novedades/mpireofevil_helltotheholy.html</link>
      <author>Sergi “Helloween” &lt;sergi@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Críticas - Reviews</category>
      <description><![CDATA[Mpire Of Evil no es una banda más dentro del panorama metalero internacional, de hecho pese a ser un proyecto de nueva creación, el calificativo nobel les queda tan lejano como su juventud. ]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Crítica de Testament - Dark Roots of Earth</title>
      <pubDate>Tue, 21 Aug 2012 09:04:53 +0100</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/novedades/testament_darkrootsofearth.html</link>
      <author>Devilsoldier &lt;devilsoldier@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Críticas - Reviews</category>
      <description><![CDATA[Corrían los primeros años de la década de los 80. En San Francisco, California, se comenzaba a gestar una nueva escena musical, mas tarde conocida como Bay Area. Bay Area hacía referencia a una serie de bandas formadas en San Francisco que comenzaron a dar forma a un nuevo estilo, mas tarde conocido como Thrash Metal. La Bay Area se puede separar en dos oleadas. En la primera, llegan bandas como Metallica (formada inicialmente en Los Angeles, no es hasta su llegada a San Francisco, junto con la entrada en la banda de Kirk Hammett y Cliff Burton, cuando la banda despega definitivamente), Exodus, Lääz Rockit, Slayer, y Possessed (su disco Seven Churches (1985) es considerado el primer álbum en mezclar Thrash con un nuevo estilo, mas tarde conocido por Death Metal). Estas primeras bandas dejan patentes sus influencias. La New Wave of British Heavy Metal, sobre todo en las melodías vocales y el Punk (mucho más patente en la escena de New York), eran la base de aquellas bandas que formarían un nuevo estilo. Con la segunda oleada, el sonido de las "nuevas" bandas cambia. Grupos como Testament, Forbidden, Heathen y Death Angel. Las canciones de estas bandas comienzan a ser más largas y más complejas en sus estructuras. Guitarras mas virtuosas y con un sonido neo-clásico. La influencia de la NWOBHM se hacía más patente y el Punk desaparecía casi por completo de las composiciones. ]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Crítica de Sinheresy - The Spiders and the Butterfly EP</title>
      <pubDate>Mon, 20 Aug 2012 09:48:50 +0100</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/novedades/sinheresy_thespidersandthebutterfly.html</link>
      <author>Sergi “Helloween” &lt;sergi@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Críticas - Reviews</category>
      <description><![CDATA[Desde Italia nos llega un EP, el primer trabajo en el estudio de Sinheresy, bajo el título The Spiders and the Butterfly. ]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Crítica de Meden Agan - Erevos Aenaon</title>
      <pubDate>Fri, 17 Aug 2012 09:35:14 +0100</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/novedades/medenagan_erevosaenaon.html</link>
      <author>Guillermo Riesgo &lt;guillermoriesgo@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Críticas - Reviews</category>
      <description><![CDATA[Hace tiempo que quería escuchar una banda griega que comenzó a despuntar en este último año entre el mundillo del metal sinfónico y que participará en el prestigioso y exclusivo Metal Femmale Voices Fest en Bélgica. Su nombre: Meden Agan y su sello de identidad es su cantante Iliana Tsakiraki, una chica grande como las que nos acostumbramos a ver en la ópera. Formados en 2005 en París por el guitarrista Diman Koutsogiannopoulos y con dos demos y un disco que pasaron más o menos desapercibidas, la banda finalmente saca en el 2011 su segundo álbum Erevos Aenaon. ]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Crítica de Psideralica - Neophobia?</title>
      <pubDate>Thu, 16 Aug 2012 09:42:04 +0100</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/novedades/psideralica_neophobia.html</link>
      <author>Ahbyss &lt;ahbyss@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Críticas - Reviews</category>
      <description><![CDATA[Con el paso del tiempo Psideralica se está convirtiendo poco a poco en una banda delicatessen en nuestro país. Desde su anterior álbum ´Engel Der Nacht´ vuelven a la carga tras varios cambios envolviéndonos en un climax metálico industrial de tintes rock y pop. ]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Crónica de Menzia + Okno + Virium - 28/07/12 Sala L'Ovella Negra (Barcelona)</title>
      <pubDate>Tue, 14 Aug 2012 12:30:46 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/conciertos/menzia_okno_virium_07_12.html</link>
      <author>Topillo &lt;topillo@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Crónicas de directos</category>
      <description><![CDATA[El pasado 28 de julio Menzia, Okno y Virium estuvieron descargando en la sala de la Ovella Negra de Barcelona.]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Crónica del Festival Costa De Fuego</title>
      <pubDate>Sat, 28 Jul 2012 11:05:02 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/conciertos/costadefuego_07_12.html</link>
      <author>Kalimetal Team &lt;kalimetal@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Cronicas</category>
      <description><![CDATA[Kalimetal Team estuvieron presentes en la primera edición del Costa de Fuego y han compartido sus vivencias.]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Crítica de Soundcrawler - The Sandcrawler</title>
      <pubDate>Fri, 27 Jul 2012 11:21:28 +0100</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/novedades/soundcrawler_thesoundcrawler.html</link>
      <author>Sergi “Helloween” &lt;sergi@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Críticas - Reviews</category>
      <description><![CDATA[Con una portada futurista nos encontramos con el primer disco autoproducido de los franceses Soundcrawler de los que poca información he podido encontrar. ]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Crítica de Zona Oscura - El Placer De Fracasar</title>
      <pubDate>Thu, 26 Jul 2012 11:25:46 +0100</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/novedades/zonaoscura_elplacerdefracasar.html</link>
      <author>Tatotitotu &lt;info@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Críticas - Reviews</category>
      <description><![CDATA[Zona Oscura empieza a funcionar en 1999 en la ciudad asturiana de Avilés. El único miembro fundador que aun hoy permanece en la banda es Tonay (Carpe Diem, Badulake, The Box, Santo Jueves) a la voz y guitarra. Tras ganar el primer premio en el Concurso de Grupos y Cantantes de Castrillón en 2004 se incorpora Uga (Badulake) al bajo. En 2006 graban el tema "No somos nada" para el disco "Tributo a La Polla Records dende Asturies" y la maqueta "Más triste es de robar". En diciembre de 2009 se les une Christian (Die Fighting, N'Arba, Exitus, Breaking Silence, Jacky Trap, Rhein Metall, Sangre, The Seventh Sign) dando lugar a la formación actual. Juntos ganan el Premio a la mejor elaboración y composición en el 8º Concurso de Música en Directo de la asociación juvenil Abierto Hasta el Amanecer en Gijón en 2010. Durante 2011 graban su primer disco, "El placer de fracasar", que ve la luz en marzo de 2012. ]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Crítica de Sobredosis - Ángel Negro</title>
      <pubDate>Thu, 26 Jul 2012 07:17:57 +0100</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/novedades/sobredosis_angelnegro.html</link>
      <author>Devilsoldier &lt;devilsoldier@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Críticas - Reviews</category>
      <description><![CDATA[Los madrileños Sobredosis, después de 27 años desde su última grabación, presentan Angel Negro, el cual, significa su tercer trabajo de estudio. ]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Crónica de Utòpic Rabbit + Pareidolian + Sota De Palos 21/07/2012 Sala Underground (Barcelona)</title>
      <pubDate>Wed, 25 Jul 2012 20:19:04 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/conciertos/utopicrabbit_pareidolian_sotadepalos_07_12.html</link>
      <author>Sergi "Helloween" &lt;sergi@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Crónica de directo</category>
      <description><![CDATA[Death Progresivo, Metal experimental y Rock N' Roll se dieron cita el pasado sábado 21 de julio en la Sala Underground de Barcelona.]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Entrevista con Nina, lider de 69 Chambers</title>
      <pubDate>Mon, 23 Jul 2012 18:53:39 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/entrevistas/69chambers_07_12.html</link>
      <author>Akasha &lt;akasha@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Entrevistas</category>
      <description><![CDATA[Entrevista a Nina, cantante y bajista de 69 Chambers, que recientemente han públicado su segundo trabajo Torque.]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Crítica de Zarpa - Las Puertas Del Tiempo</title>
      <pubDate>Thu, 19 Jul 2012 09:02:37 +0100</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/novedades/zarpa_laspuertasdeltiempo.html</link>
      <author>Devilsoldier &lt;devilsoldier@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Críticas - Reviews</category>
      <description><![CDATA[Los valencianos Zarpa vuelven al ataque con un nuevo álbum titulado Las Puertas del Tiempo. ]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Crítica de Nöud - Ausente</title>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2012 08:50:49 +0100</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/novedades/noud_ausente.html</link>
      <author>Sergi “Helloween” &lt;sergi@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Críticas - Reviews</category>
      <description><![CDATA[Con más de quince años de vida, los barceloneses Nöud han grabado por fin su primer trabajo de larga duración titulado Ausente. ]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Crítica de Crudo - Cicatrices</title>
      <pubDate>Mon, 16 Jul 2012 08:38:01 +0100</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/novedades/crudo_cicatrices.html</link>
      <author>Tatotitotu &lt;info@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Críticas - Reviews</category>
      <description><![CDATA[La banda asturiana Crudo comienza a andar allá por octubre del 2008, tras la participación de la banda germinal Volvone en el concurso de rock ciudad de Oviedo y formada por Luis Melero (Sauze, Los Débiles, Ojo Negro, Volvone) al bajo y voz, Gansan (Hard Spirit, Volvone) a la guitarra, Sergio Álvarez (Knock Out!!, Tierra de Nadie, Volvone) a la batería, Víctor Vivar (Madera Rock, Zin Lissy, Volvone) a la guitarra y voz. A principios del 2009 se meten en los estudios Pin-Gui bajo la supervisión de Julio Cernuda a grabar lo que seria su primer contacto discográfico, una maqueta de ocho temas que llevaría por nombre "Somos Crudo" y que además de servirles como carta de presentación ante el rockerio nacional, les abre las puertas del concurso de Gijón "Abierto hasta el Amanecer", donde llegan a la final y consiguen el premio a la calidad musical. En Mayo del pasado año el guitarrista Gansan deja la banda siendo sustituido por Rubén Álvarez (Madera Rock, Darna, Xeliba, Tejedor, Herbamora, Magamalabares, FMM). Ahora vuelven a la carga con su primer disco grande, este "Cicatrices" que te presentamos y que fue grabado y mezclado en los estudios de NDKE de la Fundación de Música Moderna de Avilés por Rubén Álvarez entre los meses de Octubre de 2011 y febrero del 2012. ]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Entrevista con Katana</title>
      <pubDate>Sun, 15 Jul 2012 19:10:08 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/entrevistas/katana_06_12.html</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Entrevistas</category>
      <description><![CDATA[Katana acaba de lanzar su segundo álbum, Storms Of War, hemos habaldo con Johan Bernspång y Susanna Salminen, cantante y bajista de Katana.]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Review of Sacramento - Weight Of Sin</title>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2012 09:50:18 +0100</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/uk/novedades/sacramento_weightofsin.html</link>
      <author>Sergi “Helloween” &lt;sergi@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Reviews</category>
      <description><![CDATA[Browsing here and there you discover new groups that did not know and occasionally you get pleasant surprises. For video jumping video I found Everything To Waste, first single Weight Of Sin, first album of Chileans Sacramento, a totally unknown band for me. ]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>In this moment nuevo videoclip</title>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2012 10:00:13 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/noticias.html#derrama</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Noticias</category>
      <description><![CDATA[Ya disponible el nuevo vídeo para el tema Blood, que da nombre al disco]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Angelus Apatrida anuncian las fechas de la gira de presentación de The Call</title>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2012 10:00:11 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/noticias.html#angelus</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Noticias</category>
      <description><![CDATA[Se han anunciado las primeras fechas, para las que están preparando un set que repasará de manera exhaustiva todo su legado musical]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Nueva confirmación para Xmas Fest 2012</title>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2012 10:00:11 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/noticias.html#xmas</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Noticias</category>
      <description><![CDATA[Se trata de la banda Skyclad que se une a Lonewolf, Nightmare, Astral Doors, Ñu, Iron Savior y Elvenking]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Este sábado en la sala KGB de Bcn, II aniversario de Metaleros de Catalunya</title>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2012 10:00:11 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/noticias.html#metaleros</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Noticias</category>
      <description><![CDATA[Contará con las bandas Mike Zágora, Katarsick, Karlahan, Nyctophobia, Drakum y Health Healer]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Napalm Death estrenan nuevo videoclip</title>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2012 10:04:43 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/noticias.html#napalm</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Noticias</category>
      <description><![CDATA[Ahora la banda presenta un nuevo vídeo para el tema The Wolf I Feed del su último disco, Utilitarian]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Crítica de Herman Frank - Right in the Guts</title>
      <pubDate>Thu, 12 Jul 2012 08:58:30 +0100</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/novedades/hermanfrank_rightintheguts.html</link>
      <author>Devilsoldier &lt;devilsoldier@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Críticas - Reviews</category>
      <description><![CDATA[Por si alguien no conoce a este guitarrista, vamos a presentar a Herman Frank. Guitarrista alemán. Ha formado parte de Victory desde 1986 hasta la actualidad. Formó la banda Moon' Doc. Tocó con Sinner. Con Accept desde 1982 hasta el 84 para volver en 2005 y regresar por todo lo alto en 2009 hasta hoy día. ]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Crítica de La Espera - Con Luces Y Sombras</title>
      <pubDate>Thu, 12 Jul 2012 08:23:27 +0100</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/novedades/laespera_conlucesysombras.html</link>
      <author>Tatotitotu &lt;info@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Críticas - Reviews</category>
      <description><![CDATA[Comenzaron en el año 2002, pero no fue hasta un par de años después cuando empezaron a dar conciertos. En 2007 graban su primer disco en la Sala de Maquinas de Albacete con el productor Pepe Cifuentes. El disco llevaría por nombre "Y sentir la mañana" y cuya gira de presentación les llevó a tocar en el Viña Rock 2008. Ese mismo año dan un paso de gigantes en su carrera musical ya que su canción "Quisiera volver en otro momento" acaba siendo sintonía del programa "Ponle freno" que se emite en A3 Televisión. En 2009 bajo auspicios del Ayuntamiento de Albacete graban la canción "No hagas planes en septiembre" que se convierte en el himno oficial para las ferias de dicha localidad. Su segundo disco "Con luces y sombras" lo grabaron a finales del 2011 aunque ha sido ahora cuando por fin ve la luz. De nuevo han contado con la con la producción de Pepe Cifuentes, técnico conocido por sus trabajos con Chucho, Mercromina o Hermano Lobo. ]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Crítica de A Sound of Thunder - Out Of The Darkness</title>
      <pubDate>Wed, 11 Jul 2012 09:54:41 +0100</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/novedades/asoundofthunder_outofthedarkness.html</link>
      <author>Sergi “Helloween” &lt;sergi@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Críticas - Reviews</category>
      <description><![CDATA[A Sound Of Thunder, film de ciencia ficción de 2005... así empezaría si de un blog de cinematografía se tratara, pero A Sound Of Thunder es también el nombre de cuatro músicos de Washington que acaban de lanzar su segundo trabajo, Out Of Darkness. ]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Crónica de Biosfear + Midgar - 22/06/12 Sala Ritmo &amp; Compás (Madrid)</title>
      <pubDate>Wed, 11 Jul 2012 10:39:13 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/conciertos/biosfear_midgar_06_12.html</link>
      <author>Guillermo Riesgo &lt;guillermoriesgo@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Crónicas de directo</category>
      <description><![CDATA[El pasado día 22 de Junio, Satan Arise asistió a un día de fiesta doble. Por un lado, Biosfear celebraba con este concierto el primer cumpleaños de su disco debut "Antes de que Todo Cambie", uno de los mejores lanzamientos del metal español de 2011, si no el mejor. Y además, la banda Midgar iba a aprovechar la fecha para celebrar con su público la salida a la venta de su primer disco "Antes de que todo cambie".]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Crónica de Zarpa + Oker + Sombras Del Destino - 23/06/12 Sala Ritmo &amp; Compás (Madrid)</title>
      <pubDate>Tue, 10 Jul 2012 12:29:25 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/conciertos/zarpa_oker_sombrasdeldestino_06_12.html</link>
      <author>Javier Casal &lt;javier.casal@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Crónicas de directo</category>
      <description><![CDATA[Fue una noche de estrenos ya que las tres bandas presentaban su nuevo disco, y no me imaginaba la gran descarga de metal de la que iba a ser testigo a continuación y sin más dilación os voy a contar un poco lo que fue la noche, empezando por los noveles ¨jiennenses¨ SOMBRAS DEL DESTINO...]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Videoclip de adelanto del nuevo álbum de Saurom</title>
      <pubDate>Mon, 9 Jul 2012 13:45:37 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/noticias.html#saurom</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Noticias</category>
      <description><![CDATA[Es del tema Cambia el mundo. El álbum se llamará Vida]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Prometheus, trailer del nuevo videoclip</title>
      <pubDate>Mon, 9 Jul 2012 13:45:37 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/noticias.html#prometheus</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Noticias</category>
      <description><![CDATA[Será del tema Mil años y un día]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Leo Jimenez, concurso y rueda de prensa</title>
      <pubDate>Mon, 9 Jul 2012 13:45:36 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/noticias.html#leo</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Noticias</category>
      <description><![CDATA[El próximo 17 de Julio, el canante presentará su primer videoclip y al resto de la banda que le acompañarán en directo]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Crítica de Luca Turilli's Rhapsody - Ascending to Infinity</title>
      <pubDate>Mon, 9 Jul 2012 09:37:14 +0100</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/novedades/lucaturillirhapsody_ascendingtoinfinity.html</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Críticas - Reviews</category>
      <description><![CDATA[Después de toda la polémica generada por la escisión de Rhapsody en Rhapsody of Fire primero y luego en Luca Turilli's Rhapsody, compartiendo prácticamente logo e incluso originalmente alguno de los músicos como el batería Alex Holzwarth, nos daba un poco de miedo la saturación total del estilo después del lanzamiento de Rhapsody of Fire. ]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Secret Sphere anuncia nuevo vocalista</title>
      <pubDate>Fri, 6 Jul 2012 19:09:47 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/noticias.html#secret</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Noticias</category>
      <description><![CDATA[Se trata del excelente y prestigioso vocalista Michelle Luppi]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ankor en Japón,próximos conciertos y nuevo vídeo</title>
      <pubDate>Fri, 6 Jul 2012 19:09:47 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/noticias.html#ankor</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Noticias</category>
      <description><![CDATA[El pasado Mayo publicaron su último vídeo, se trata de una versión del tema de Adele Someone Like you]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Saratoga explica la cancelación de su actuación en Córdoba</title>
      <pubDate>Fri, 6 Jul 2012 19:08:53 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/noticias.html#saratoga</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Noticias</category>
      <description><![CDATA[Por divergencias con la organización del festival de la guitarra de Córdoba en las garantías de pago]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cambios en la formación de Northgard</title>
      <pubDate>Fri, 6 Jul 2012 19:08:53 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/noticias.html#nothgard</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Noticias</category>
      <description><![CDATA[Después de la marcha del teclista, incorporan a un tercer guitarra: Skaahl]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Nuevo material de The Great Destroyer X</title>
      <pubDate>Fri, 6 Jul 2012 19:08:53 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/noticias.html#tgdx</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Noticias</category>
      <description><![CDATA[Se trata de un showcase que presentarán junto a Life Vectors en Septiembre]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Kivents anuncia el fichaje de una nueva banda: 3797</title>
      <pubDate>Fri, 6 Jul 2012 19:08:06 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/noticias.html#kivents</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Noticias</category>
      <description><![CDATA[La banda guipuzcuana de hardcore engrosa el roster de la agencia]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Teaser trailer del nuevo video de In this moment</title>
      <pubDate>Fri, 6 Jul 2012 19:08:06 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/noticias/noticias15.html#inthismoment</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Noticias</category>
      <description><![CDATA[Se trata del tema Blood]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Grave desvelan la portada y tracklist de su nuevo álbum</title>
      <pubDate>Fri, 6 Jul 2012 19:08:06 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/noticias/noticias15.html#grave</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Noticias</category>
      <description><![CDATA[Éste llevará por título Endless Procession Of Souls]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>The Last Request al Costa de Fuego!</title>
      <pubDate>Fri, 6 Jul 2012 19:05:04 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/noticias/noticias15.html#tlr</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Noticias</category>
      <description><![CDATA[La banda ibicenca ha ganado el concurso por votaciones de la organización]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Pan De Higo prepara su cuarto disco</title>
      <pubDate>Fri, 6 Jul 2012 19:05:04 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/noticias/noticias15.html#pandehigo</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Noticias</category>
      <description><![CDATA[Llevará por título Otros menesteres]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Nachtmystium, nuevo tema online</title>
      <pubDate>Fri, 6 Jul 2012 19:05:04 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/noticias/noticias15.html#nachtmystium</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Noticias</category>
      <description><![CDATA[Los black metaleros de Chicago, están a punto de publicar un nuevo disco, Silencing The Machine
Puedes escuchar el tema Borrowed Hope And Broken Dreams en el siguiente enlace: Borrowed Hope And Broken Dreams]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Wormed ficha por Third Eye Society</title>
      <pubDate>Fri, 6 Jul 2012 19:05:04 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/noticias/noticias15.html#wormed</link>
      <author>Javier Casal &lt;javier.casal@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Noticias</category>
      <description><![CDATA[Los veteranos madrileños, pasan a formar parte del roster de la agencia]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dark Mind, diario de grabación</title>
      <pubDate>Fri, 6 Jul 2012 19:05:05 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/noticias/noticias15.html#darkmind</link>
      <author>Javier Casal &lt;javier.casal@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Noticias</category>
      <description><![CDATA[La banda grabó en los estudios de La Casa de la Música de Fuenlabrada y bajo la batuta de Ix Valieri (037, Infernoise, Angeles Del Infierno) como productor registran su primer trabajo titulado "Kaos".
El disco cuenta con la colaboración de Rown Houland (Infernoise, Clockwork) ]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Crítica de Diabulus In Musica - The Wanderer</title>
      <pubDate>Thu, 5 Jul 2012 09:59:53 +0100</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/novedades/diabulusinmusica_thewanderer.html</link>
      <author>Guillermo Riesgo &lt;guillermoriesgo@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Críticas - Reviews</category>
      <description><![CDATA[Hace tiempo que quería hablar sobre Diabulus in Musica, la banda de Pamplona que se está abriendo camino en el mundo, actuando en varias ediciones del festival belga, Female Metal Voices, el más importante especializado en las bandas lideradas por mujeres. Y para entender este éxito es necesario haber escuchado este, su segundo disco: "The Wanderer". ]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Crítica de Leithian - Sin Límites</title>
      <pubDate>Wed, 4 Jul 2012 09:52:26 +0100</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/novedades/leithian_sinlimites.html</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Críticas - Reviews</category>
      <description><![CDATA[Sorpresa sin límites la que nos ofrece Leithian desde Valencia. Después de un muy buen álbum debut "Voces de Libertad" en el que la banda se mostró como una gran alternativa power metalera, con mucha velocidad y muy guitarrera, nos dejan impresionados con un segundo disco en el que no han dado un paso adelante, sinó al menos dos o tres como mínimo. ]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Crítica de Last Prophecy - 2.0.13</title>
      <pubDate>Tue, 3 Jul 2012 09:16:50 +0100</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/novedades/lastprophecy_2013.html</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Críticas - Reviews</category>
      <description><![CDATA[Después de un parón largo de la banda, pues ha sido desde el 2006 hasta el 2011, los navarros vuelven con su tercer álbum llamado 2.0.13. Un disco que ha generado bastante expectación y que a los amantes y seguidores de la banda, no va a defraudar en absoluto, pues es el mejor trabajo de su carrera. ]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Crítica de Contrabanda - Trece</title>
      <pubDate>Tue, 3 Jul 2012 08:08:29 +0100</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/novedades/contrabanda_trece.html</link>
      <author>Tatotitotu &lt;info@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Críticas - Reviews</category>
      <description><![CDATA[La historia de Contrabanda se remonta al año 2005 bajo los tímidos auspicios de Rober (batería) y Soto (bajo). No será hasta el 2007 cuando se cierra el triangulo instrumental con la entrada de Juankar a las guitarras. Tras probar varios cantantes, la banda queda definitivamente completada a mediados del 2009 con el fichaje de Javi, cuya tesitura vocal es lo que estaba buscando el grupo. Tras varios meses girando por el circuito de salas madrileñas a principios del 2010 conocen al productor musical Emilio Mercader (Adrede, Despistaos, Pedro Andrea, Cool, Surge), involucrándose en el proyecto como un componente más. ]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Crítica de Manowar - The Lord Of Steel</title>
      <pubDate>Mon, 2 Jul 2012 09:49:26 +0100</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/novedades/manowar_thelordofsteel.html</link>
      <author>Devilsoldier &lt;devilsoldier@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Críticas - Reviews</category>
      <description><![CDATA[En Italia encontramos a una banda llamada Nanowar, la cual practica un power metal cómico o Freak metal, donde obviamente se dedican a parodiar a distintas bandas, exagerando distintos rasgos de ellas. Evidentemente, solo con el nombre de la banda, queda claro que Manowar son una de esas bandas, perfectas por otro lado, para parodiar. Pues no sé si para celebrar los 30 años desde el lanzamiento de aquel mítico Battle Hymns (1982), Manowar lanzan este The Lord of Steel, el cual ya desde su titulo parece una auto parodia. ]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Crítica de Zonaria - Arrival Of The Red Sun</title>
      <pubDate>Fri, 29 Jun 2012 10:50:37 +0100</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/novedades/zonaria_arrivaloftheredsun.html</link>
      <author>Sergi “Helloween” &lt;sergi@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Críticas - Reviews</category>
      <description><![CDATA[Arrival Of The Red Sun es el tercer disco de los suecos Zonaria, tras cuatro años de silencio. Cambio en la formación, Max Malmer se ocupa ahora del bajo, y cambio de sello, han fichado por la compañía francesa Listenable Records y estos definen a Zonaria como "los salvadores del death metal sueco". Palabras quizás demasiado pomposas salidas de la pluma de algún publicista con ganas de causar polémica para llamar la atención sobre la banda. No se si van a salvar el death metal sueco, si es que necesitaba ser salvado, pero lo que deja claro Arrival Of The Red Sun, es que debes quedarte con el nombre Zonaria si te gusta el death metal melódico. ]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Entrevista con Spectral</title>
      <pubDate>Thu, 28 Jun 2012 12:40:25 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/entrevistas/spectral_06_12.html</link>
      <author>Sergi Helloween &lt;sergi@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Entrevistas</category>
      <description><![CDATA[Los alemanes Spectral han lanzado este año su quinto disco, Gateway To Death, y este año estarán en el festival Defenders Of Steel.]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Crítica de Winter's Verge - Beyond Vengeance</title>
      <pubDate>Wed, 27 Jun 2012 10:05:45 +0100</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/novedades/wintersverge_beyondvengeance.html</link>
      <author>Sergi "Helloween" &lt;sergi@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Críticas - Reviews</category>
      <description><![CDATA[Chipre jamás ha sido un país que haya generado grandes bandas de metal, y como toda estadística, está lista para romperla y de ello se ham encargado Winter's Verge que acaban de editar su cuarto trabajo Beyond Vengeance a través del sello alemán Massacre Records. ]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Crítica de Paradise Lost - Tragic Idol</title>
      <pubDate>Tue, 26 Jun 2012 09:51:19 +0100</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/novedades/paradiselost_tragicidol.html</link>
      <author>Javier Casal &lt;javier.casal@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Criticas</category>
      <description><![CDATA[Después de más de 20 años de carrera, 12 discos, cambios de estilo, idas y venidas, parece que Paradise Lost, retornan a la buena senda en este su decimotercer disco. ]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Crítivca de  Westhia - Westhia</title>
      <pubDate>Mon, 25 Jun 2012 09:56:12 +0100</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/novedades/westhia_westhia.html</link>
      <author>Tatotitotu &lt;info@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Críticas</category>
      <description><![CDATA[Se forman en tierras asturianas allá por el 2004 tras la separación de las bandas In-Sanity (heavy thrash) y Ashtma (trash/death) y durante un periodo de tiempo el repertorio que ofrecía westhia en concierto eran canciones que habían compuesto para esas dos bandas. Tras muchos ensayos ven que la cosa funciona y poco a poco van saliendo nuevos temas. Al principio empezaron siendo un cuarteto con Chus (bajo), Roberto (batería), Diego (guitarra y voz) y Víctor (guitarra y voz). Es a finales del 2007 cuando entra "El Jevo" a la batería al dejar el puesto Roberto, que toma el control pleno como vocalista. Tienen dos maquetas previas al disco que son Westhia (2007) y Destronado (2010). ]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Kamelot presenta nuevo vocalista</title>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2012 19:00:47 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/noticias/noticias15.html#kamelot</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Noticia</category>
      <description><![CDATA[Se trata de Tommy Karevic, anteriormente en Seventh Wonder]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Masterly portada y avance del nuevo álbum</title>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2012 16:29:56 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/noticias/noticias15.html#masterly</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Noticias</category>
      <description><![CDATA[Se llamará Sin Identidad y puedes escuchar un medley]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Entrevista con Masterly</title>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2012 16:29:56 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/entrevistas/masterly_06_12.html</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Entrevistas</category>
      <description><![CDATA[Aprovechando la salida inminente de su nuevo disco "Sin Identidad", charlamos un ratito con los chicos de Masterly para conocerlos personalmente y que nos presentaran a su nuevo vocalista Sergi Perea.
]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Crítica de Menzia - Way To Nowhere</title>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2012 09:36:33 +0100</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/novedades/menzia_waytonowhere.html</link>
      <author>Topillo &lt;topillo@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Críticas - Reviews</category>
      <description><![CDATA[La banda de metal progresivo alternativo barcelonesa ?Menzia? vuelven a la carga con un segundo trabajo de estudio ?Way To Nowhere? después de ?Lamb?s Skin for the Wolf?. Un nuevo trabajo de siete temas, cerca treinta minutos donde proponen un estilo y una imagen que escapa de la convención y la sistematización propia de cualquier estilo o género. Un trabajo y una banda en sí que queda desmarcada de cualquier casilla estilística que forma día a día una singularidad propia haciéndolo de forma muy atractiva y atrayente para el público oyente. ]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Videoclip de Sombras</title>
      <pubDate>Thu, 21 Jun 2012 19:02:13 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/noticias/noticias15.html#caronte</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Noticias</category>
      <description><![CDATA[Disponible el videoclip de Caronte, single de la banda de folk metal, Sombras]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ya esta disponible el nuevo trabajo de Beethoven R</title>
      <pubDate>Thu, 21 Jun 2012 19:02:12 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/noticias/noticias15.html#beethoven</link>
      <author>Javier Casal &lt;javier.casal@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Noticias</category>
      <description><![CDATA[Pronto anunciaran nuevas fechas del grupo. Puedes ver su último videoclip aquí]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>To Places Never Imagined es el nuevo tema de Absolute Factory</title>
      <pubDate>Thu, 21 Jun 2012 19:01:47 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/noticias/noticias15.html#absolute</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Noticias</category>
      <description><![CDATA[Se trata del proyecto musical de Ramón Cabilla]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Primeras fechas para el tour de Hybris</title>
      <pubDate>Thu, 21 Jun 2012 19:01:47 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/noticias/noticias15.html#hybris</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Noticias</category>
      <description><![CDATA[El tour nacional llevará por nombre From lost to the InstinTour]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>El nuevo álbum de Lesbian Bed Death a la venta el 25 de Junio</title>
      <pubDate>Thu, 21 Jun 2012 19:01:46 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/noticias/noticias15.html#lesbian</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Noticias</category>
      <description><![CDATA[La banda también empezará un tour por UK]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fecha de salida para el nuevo álbum de Embellish</title>
      <pubDate>Thu, 21 Jun 2012 19:01:06 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/noticias/noticias15.html#emmbellish</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Noticias</category>
      <description><![CDATA[Verá la luz el próximo 3Sep a través de Crystal Eyes Records y se llamará Blindead]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Reality Grey en la carretera con nuevo management</title>
      <pubDate>Thu, 21 Jun 2012 19:01:06 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/noticias/noticias15.html#reality</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Noticias</category>
      <description><![CDATA[K2Music Management anuncia el fichaje de la banda italiana]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Darksun: grabación de DVD en directo</title>
      <pubDate>Thu, 21 Jun 2012 19:01:06 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/noticias/noticias15.html#darksun2</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Noticias</category>
      <description><![CDATA[La grabación será el próximo 6 de Julio en Gijón]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Entrevista a Nocturnia</title>
      <pubDate>Thu, 21 Jun 2012 19:00:12 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/entrevistas/nocturnia_06_12.html</link>
      <author>Akasha &lt;akasha@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Entrevistas</category>
      <description><![CDATA[Aprovechando la salida del nuevo álbum de Nocturnia, quisimos hacerles unas preguntas a la banda y realizamos también la entrevista con Jose María Roldán, batería de la banda.]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Crítica de Gauntlet - Stubburn</title>
      <pubDate>Thu, 21 Jun 2012 07:50:48 +0100</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/novedades/gauntlet_stubburn.html</link>
      <author>Javier Casal &lt;javier.casal@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Críticas - Reviews</category>
      <description><![CDATA[Si algo se puede decir de Gauntlet es que su mejor virtud, es la perseverancia, ya que tras unos cuantos años de carrera, con varios cambios de formación, especialmente en las voces, dos demos y dos CD,s de larga duración, nos llega a las manos recién salido del horno de los estudios ?New Life? (Madrid), y vía masterización en los ?Fascination Street Studios? (Suecia), el que hace el número 3, y haciendo honor al refrán, ?¿a la tercera va la vencida.....??, podría ser. ]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Entrevista a Nodrama</title>
      <pubDate>Wed, 20 Jun 2012 11:58:10 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/entrevistas/nodrama_05_12.html</link>
      <author>Mark y Ariadna Kalimetal &lt;info@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Entrevistas</category>
      <description><![CDATA[El pasado 12 de mayo Nodrama estuvieron tocando en la Sala Estraperlo de Badalona junto a Ankor y A Tempered Heart. Nuestros compañeros de Kalimetal los entrevistaron y aquí os traemos su trabajo. ]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Crítica de Sôber - Superbia</title>
      <pubDate>Wed, 20 Jun 2012 08:13:56 +0100</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/novedades/sober_superbia.html</link>
      <author>Topillo &lt;topillo@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Críticas - Reviews</category>
      <description><![CDATA[Sôber, la formación progresiva de los hermanos Escobedo vuelve con un álbum inmejorable ?Superbia? que demuestra la madurez de la formación, la genialidad en las letras y un sonido muy logrado, singular que no dejará a nadie indiferente. ]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Crónia de Rainbow In The Black - Dr. Snake - 30/05/12 Sala Ritmo &amp; Compás (Madrid)</title>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2012 12:13:14 +0100</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/conciertos/rainbow_drsnake_05_12.html</link>
      <author>Javier Casal &lt;j.casal@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Crónicas</category>
      <description><![CDATA[En la Sala Ritmo & Compás de Madrid el pasado 30 de mayo estuvieron tocando dos bandas de versiones, Rainbow In The Black y Dr. Snake.]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Crítica de Factor 19 - Campo De Sueños</title>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2012 07:13:14 +0100</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/novedades/factor19_campodesuenos.html</link>
      <author>Tatotitotu &lt;info@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Críticas - Reviews</category>
      <description><![CDATA[Poco sabemos de las andanzas anteriores de los integrantes de Factor 19 y es que poca información se puede sacar de ellos en la web y menos aun de la hoja promocional. Tan solo que son madrileños y que se definen como ?Brutal Pop?, pero tranquilos, no os echéis las manos a la cabeza blasfemando en arameo que esta es una aseveración que hacen en plan guasón. Al final terminan reconociendo que lo suyo es recuperar el espíritu del hard rock y heavy metal de los años ochenta y principios de los noventa. Como empresa no está nada mal pero, ¿lo consiguen? Pues yo diría que en gran parte sí. ?Campo de Sueños? ha sido grabado en los estudios Greek Records entre Mayo y Junio 2011 y está producido por Anne Paranoid. ]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Crónica de Tao Pai Pai + Derrota + Golpe De Efecto - 09/06/12 Boca Nord (Barcelona)</title>
      <pubDate>Mon, 18 Jun 2012 12:24:10 +0100</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/conciertos/taopaipai_derrota_golpedeefecto_06_12.html</link>
      <author>Sergi "Helloween" &lt;sergi@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Crónicas</category>
      <description><![CDATA[El pasado 9 de junio en la Sala Boca Nord estuvieron descargando Tao Pai Pai junto a Derrota y los valencianos Golpe De Efecto. ]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Crítica de Rizon - Masquerade</title>
      <pubDate>Mon, 18 Jun 2012 08:54:10 +0100</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/novedades/rizon_masquerade.html</link>
      <author>Sergi "Helloween" &lt;sergi@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Críticas - Reviews</category>
      <description><![CDATA[Los suizos Rizon editaron el pasado mes de febrero su tercer disco de estudio, Masquerade. Como suele suceder con las bandas que no empiezan con el empuje de una gran discográfica, llegan con algunos discos editados, en este caso dos, y sin saber nada de su existencia. ]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Crítica de Struendo - Maldito Seas</title>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2012 22:49:51 +0100</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/novedades/struendo_malditoseas.html</link>
      <author>Tatotitotu &lt;info@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Críticas - Reviews</category>
      <description><![CDATA[Primero se llamaron 90-60-90 y poco más tarde Esbirros. Fue a principios del 2007 cuando reunidos en una vieja cochera adoptaron definitivamente el nombre de Struendo. La banda quedaba compuesta por Cesar Vega a la voz y guitarra rítmica, José María Martínez ?Tapi? a la guitarra solista, Antonio Pulido al bajo y Manuel Chico a la batería. En octubre de 2008 autoeditan la demo de cinco temas ?Resiste Vol.1?, grabada en Sevilla de forma bastante casera y aunque su sonido no era muy bueno, sí que les sirvió para darse a conocer al gran público en forma de primeros conciertos y participación en varios concursos musicales. En junio de 2010 sufren la marcha del batería como consecuencia del desánimo provocado por un contrato falso firmado con una agencia para grabar un disco. Ese hecho estuvo a punto de disolver la banda. Afortunadamente la entrada de David Muñoz como nuevo batería, proveniente de los death metaleros Violencia, trajo un soplo de aire fresco al grupo que decidió continuar su andadura musical con más brío y fuerzas renovadas. En Abril del 2011 graban el presente disco en los estudios Sala de Máquinas de Lorca a cargo de Manuel Torroglos, donde también han grabado grupos como Blindfall, Lilith o Skizoo. Por diversos problemas retrasan la salida del cd hasta que por fin ve la luz en Enero del presente año. ]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Sergio Martínez regresa a 037</title>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2012 14:02:36 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/noticias/noticias15.html#037</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Noticias</category>
      <description><![CDATA[Redebutará en Madrid el próximo 24 de Junio]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Koma: Comunicado oficial</title>
      <pubDate>Thu, 14 Jun 2012 16:56:57 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/noticias/noticias15.html#koma</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Noticias</category>
      <description><![CDATA[Brigi Duke abandonará la banda]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Subterráneo Management trabajará con Dark Eternity</title>
      <pubDate>Thu, 14 Jun 2012 16:56:57 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/noticias/noticias15.html#darke</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Noticias</category>
      <description><![CDATA[En la actualidad siguen presentando su disco Selenia al público]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ravens on the Road: Empieza la gira de Crownless</title>
      <pubDate>Thu, 14 Jun 2012 10:46:03 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/noticias/noticias15.html#crownless</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Noticias</category>
      <description><![CDATA[Arranca en Torrejon de Ardoz, pasando próximamente por Murcia. Consulta fechas y visualiza el single Ravens in the Storm]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Tierra Santa ficha por Calle Underground</title>
      <pubDate>Thu, 14 Jun 2012 11:46:03 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/noticias/noticias15.html#tierrasanta</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Noticias</category>
      <description><![CDATA[Pronto anunciaran nuevas fechas del grupo. Puedes ver su último videoclip aquí]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>D.A.0: Fin de la Grabación de su nuevo disco</title>
      <pubDate>Thu, 14 Jun 2012 11:46:03 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/noticias/noticias15.html#da0</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Noticias</category>
      <description><![CDATA[...Cero es el nombre elegido para este LP compuesto por once nuevas canciones]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Sound Storm presenta nuevo teclista</title>
      <pubDate>Thu, 14 Jun 2012 11:46:02 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/noticias/noticias15.html#soundstorm</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Noticias</category>
      <description><![CDATA[Antes de la salida del nuevo álbum, presentan a Davide Cristofoli]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Crítica de Talesien - Silencio (7.5/10)</title>
      <pubDate>Thu, 14 Jun 2012 10:44:59 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/novedades/talesien_silencio.html</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Críticas - Reviews</category>
      <description><![CDATA[ buen lanzamiento para todos los públicos, y es que lejos de encasillarse en un estilo con un abanico de público reducido, apuestan por dar rienda suelta a las influencias y llegar a un espectro más amplio de seguidores]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Crítica de Kreator - Phantom Antichrist</title>
      <pubDate>Thu, 14 Jun 2012 10:20:25 +0100</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/novedades/kreator_phantomantichrist.html</link>
      <author>Devilsoldier &lt;devilsoldier@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Críticas - Reviews</category>
      <description><![CDATA[Kreator son sin duda una de las grandes bandas de Thrash Metal que ha dado la historia de esta música. Pioneros y representantes del más puro Thrash europeo, cuentan con una historia repleta de grandes álbumes, desde aquel Pleasure to Kill (1986), el hiriente Terrible Certainty (1987) o uno de los mejores trabajos del genero como Extreme Aggression (1989), todos ellos imprescindibles para entender el devenir de un estilo. Un magnifico e infravalorado trabajo como Renewal (1992) o su vuelta a las raíces con Violent Revolution (2001) son claros ejemplos de la calidad atesorada por Mille Petrozza y los suyos. ]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Crítica de Eldelvar - Once Upon A Beer</title>
      <pubDate>Wed, 13 Jun 2012 09:40:01 +0100</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/novedades/eldelvar_onceuponabeer.html</link>
      <author>Topillo &lt;topillo@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Críticas - Reviews</category>
      <description><![CDATA[Eldelvar, banda barcelonesa de folk metal presenta su primer álbum editado ?Once Upon a Beer?. Cerca de cincuenta minutos donde nos dejan escuchar una propuesta interesante, atrevida y de grandes pretensiones. ?The Flight of The Phoenix?, una intro orquestada que da paso a ?When The Moon cries Blood?, single de la banda que presentó vía on-line antes de que viera la luz este último trabajo de estudio. Una pieza muy folkie, divertida, perfecta para bailar, golpear y saltar en la pista/campo de batalla goblin. El tercer tema ?Crusaders? es perfecto para alzar los puños y tararear las melodías de las flautas y los violines al unísono. ?Frogs? uno de mis temas favoritos del álbum. Muy divertido, cachondo y que a más de uno nos transporta a las míticas y legendarias tierras de Hyrule, encontrándonos como no un misterioso muchacho llamado ?Skull Kid? bailando entre carcajada y carcajada. El quinto tema ?Victory Celebration? es una cover muy lograda del tema final de ?Star Wars: el retorno del Jedi? que da paso a ?Bastards of Babylon? otra de mis canciones preferidas del disco con una melodía muy pegadiza especial conciertos y reuniones folk metaleras. ?Through The Snow? considero que es uno de los temas más interesantes y con las líneas más bonitas de todo el álbum. Un tema donde se dejan de lado las voces rasgadas y prevalecen las melódicas; Eldelvar consigue una pieza intimista y fuera del registro típico que nos presenta el folk metal. Precioso trabajo sin duda. ?The Stone Reader? y ?Eldelvar?, los dos últimos temas de ?Once Upon a Beer? siguen la misma línea que caracteriza a la banda, remarcando en el primero un aire más folkie y en el segundo una línea más épica y rápida. ]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Nuevo single de Leithian</title>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2012 17:18:20 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/noticias/noticias15.html#leithian</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Noticias</category>
      <description><![CDATA[Se trata de Angel Seductor]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cambio de bajista y nuevo disco de Vision Divine</title>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2012 17:18:20 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/noticias/noticias15.html#vision</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Noticias</category>
      <description><![CDATA[El álbum llevará por título Destination Set To Nowhere y verá la luz en Septiembre]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gaunlet show case acústico</title>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2012 17:18:19 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/noticias/noticias15.html#gauntlet</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Noticias</category>
      <description><![CDATA[Además darán una entrevista en el prestigioso marco del Noise Off Festival el próximo lunes 19]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Segundo aniversario de Metaleros de Catalunya</title>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2012 17:18:19 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/noticias/noticias15.html#metaleros</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Noticias</category>
      <description><![CDATA[La agrupación ha organizado una celebración por todo lo alto con un cartel que contará con Mike Zágora, Katarsick, Karlahan, Abrahel, Drakum y Health Healer]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dünedain continúan con su Tour de la Rabia en verano</title>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2012 17:18:19 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/noticias/noticias15.html#dune</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Noticias</category>
      <description><![CDATA[5 nuevas fechas para este verano]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Album de Macbeth completado</title>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2012 17:18:19 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/noticias/noticias15.html#macbeth</link>
      <author>Sergi "Helloween" &lt;sergi@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Noticias</category>
      <description><![CDATA[Llevará por título Wiedergänger]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Crítica de Saratoga - Nemesis</title>
      <pubDate>Mon, 11 Jun 2012 09:09:52 +0100</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/novedades/saratoga_nemesis.html</link>
      <author>Devilsoldier &lt;devilsoldier@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Críticas - Reviews</category>
      <description><![CDATA[Lo difícil, aunque en este país lo sea más, no es llegar, si no mantenerse. Como otros tantos, Saratoga tuvo su momento de gloria. Todo aquello acabó. Es evidente que nada dura eternamente, pero siempre existen razones para explicar las cosas. Es también evidente que Saratoga, por cuestiones internas de la banda, no supo aguantar aquel éxito y sucumbió. La salida de Jero Ramiro y de Leo Jiménez condenó a la banda a la mediocridad, por desgracia, tan abundante por estas tierras. ]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Entrevista a Headon</title>
      <pubDate>Fri, 8 Jun 2012 16:56:52 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/entrevistas/headon_05_12.html</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Entrevistas</category>
      <description><![CDATA[El pasado 12 de Mayo entrevistamos a la banda murciana Headon, que nos presentó a su nuevo vocalista "Tihan Muñoz", de la marcha de Andy Martínez a 037 y nos habló de sus planes inminentes en cuanto a conciertos y grabación de disco!]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Entrevista a Andy Martínez, vocalista de 037</title>
      <pubDate>Fri, 8 Jun 2012 16:56:52 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/entrevistas/andy_05_12.html</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Entrevistas</category>
      <description><![CDATA[El pasado 12 de Mayo, nos encontramos con Andy Martínez, para conocer sus impresiones sobre sus primeros días al frente de la banda como vocalista y conocerle un poco más a él.]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>La organización del Costa de fuego rectifica</title>
      <pubDate>Thu, 7 Jun 2012 15:19:17 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/noticias/noticias15.html#costa2</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Noticias</category>
      <description><![CDATA[La organización ha superado ciertos problemas logísticos y alcanzará las prometidas 50 bandas]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Manakel segundo single</title>
      <pubDate>Thu, 7 Jun 2012 15:19:18 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/noticias/noticias15.html#manakel</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Noticias</category>
      <description><![CDATA[Segundo single de adelanto de Luz]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Santelmo nuevo video</title>
      <pubDate>Thu, 7 Jun 2012 15:18:15 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/noticias/noticias15.html#santelmo</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Noticias</category>
      <description><![CDATA[Se trata de momentos de la grabación de Roma a las puertas]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Offtopic presenta sus próximos conciertos</title>
      <pubDate>Thu, 7 Jun 2012 15:18:15 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/noticias/noticias15.html#offtopic</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Noticias</category>
      <description><![CDATA[Serán los últimos de la banda con Cristian a la batería]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Wereworld en busca de guitarra</title>
      <pubDate>Thu, 7 Jun 2012 15:18:14 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/noticias/noticias15.html#wereworld2</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Noticias</category>
      <description><![CDATA[Albert Toledano abandona la banda]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Setge busca guitarra</title>
      <pubDate>Thu, 7 Jun 2012 15:18:14 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/noticias/noticias15.html#setge</link>
      <author>Sergi "Helloween" &lt;sergi@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Noticias</category>
      <description><![CDATA[La banda catalana de metal extremo, busca guitarra rítmica]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gorod confirmados en el HellFest</title>
      <pubDate>Thu, 7 Jun 2012 15:18:14 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/noticias/noticias15.html#gorod2</link>
      <author>Sergi "Helloween" &lt;sergi@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Noticias</category>
      <description><![CDATA[El cartel del festival ya va cerrandose]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Entrevista a Raven's Gate</title>
      <pubDate>Thu, 7 Jun 2012 12:27:01 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/entrevistas/ravensgate_04_12.html</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Entrevistas</category>
      <description><![CDATA[El pasado 28 de Abril entrevistamos a Raven's Gate, una joven formación que acaba de estrenarse en directro junto a Sylvania y Darkblazzers. ]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Crítica de Moonloop - Deeply From The Earth</title>
      <pubDate>Thu, 7 Jun 2012 09:34:53 +0100</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/novedades/moonloop_deeplyfromtheearth.html</link>
      <author>Sergi "Helloween" &lt;sergi@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Críticas - Reviews</category>
      <description><![CDATA[Que desde Francia, de la mano de Listenable records me tenga que enterar de la existencia de Moonloop, que son de Barcelona, ya me causa una sensación de estupefacción y cierta vergüenza, ¿cómo es posible que no....? ]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Crónica de Phase 2 Phase + Eden Lost (Madrid) (1/6/12)</title>
      <pubDate>Wed, 6 Jun 2012 16:19:37 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/conciertos/edenlost_phase_06_12.html</link>
      <author>Javier Casal &lt;javier.casal@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Crónica de conciertos</category>
      <description><![CDATA[El pasado 1 de junio en la Sala Ritmo y Compás de Madrid Eden Lost estuvieron tocando junto a Phase II Phase.]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Crítica de Crimson Cult - Tales Of Doom</title>
      <pubDate>Wed, 6 Jun 2012 06:50:11 +0100</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/novedades/crimsoncult_talesofdoom.html</link>
      <author>Sergi "Helloween" &lt;sergi@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Críticas - Reviews</category>
      <description><![CDATA[Tales Of Doom, segundo disco de los austriacos Crimson Cult, banda que se mueve dentro del Heavy Metal más clásico con influencias power e incluso algún toque más progresivo. ]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cerrado el cartel del Costa de Fuego</title>
      <pubDate>Tue, 5 Jun 2012 16:00:25 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/noticias/noticias15.html#costa</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Noticias</category>
      <description><![CDATA[14 nuevas bandas confirmadas, entre las que se encuentran Dünedain, Dry River o Ankor]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Nachtmystium portada y estreno de un tema</title>
      <pubDate>Tue, 5 Jun 2012 16:00:25 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/noticias/noticias15.html#nachtmystium</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Noticias</category>
      <description><![CDATA[La banda que mezcla black y psicodelia, muestran la portada de su nuevo álbum Silencing Machine]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Crítica de Nocturnia - Sin Retorno</title>
      <pubDate>Tue, 5 Jun 2012 13:10:01 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/novedades/nocturnia_sinretorno.html</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Reviews - Críticas</category>
      <description><![CDATA[En la primera escucha de este nuevo trabajo, llamado Sin Retorno, la banda deja entrever muchos cambios, nuevos matices y en la primera impresión, te deja un sabor de boca claro: Es el mejor trabajo hasta la fecha de los toledanos]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Leo Jimenez desmiente su entrada en Mägo</title>
      <pubDate>Mon, 4 Jun 2012 15:51:19 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/noticias/noticias15.html#leo</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Noticias</category>
      <description><![CDATA[El excelente vocalista uso las redes sociales para desmentir públicamente los rumores sobre su futuro]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Crítica de Astral - Mundo Perdido, Mundo Prohibido</title>
      <pubDate>Sat, 2 Jun 2012 03:17:00 +0200</pubDate>
      <link>www.satanarise.com/es/novedades/astral_mundoperdidomundoprohibido.html</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Reviews - Críticas</category>
      <description><![CDATA[Desde Valencia nos llega este trabajo a medio camino entre el power metal y el progresivo.]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Arkania presenta a los nuevos componentes</title>
      <pubDate>Sun, 3 Jun 2012 03:16:00 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/noticias/noticias15.html#arkania</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Noticias</category>
      <description><![CDATA[Ellos son Jesús Chevron y Rafa Delgado, guitarra y batería]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Darksun muestra la portada de su nuevo álbum</title>
      <pubDate>Fri, 1 Jun 2012 03:16:00 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/noticias/noticias15.html#darksun</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Noticias</category>
      <description><![CDATA[El artwork de Memento Mori ha sido concebido por Daniel Alonso - Digital Art]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cavus trabajando en un nuevo álbum</title>
      <pubDate>Fri, 1 Jun 2012 03:13:52 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/noticias/noticias15.html#cavus</link>
      <author>Sergi "Helloween" &lt;sergi@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Noticias</category>
      <description><![CDATA[El disco, aun no tiene titulo, aunque si los primeros temas]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Nuevo video en exclusiva de Gorod</title>
      <pubDate>Fri, 1 Jun 2012 03:13:52 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/noticias/noticias15.html#gorod</link>
      <author>Sergi "Helloween" &lt;sergi@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Noticias</category>
      <description><![CDATA[El tema es Elements and Spirit del nuevo álbum A Perfect Absolution]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Wereworld nominados a los premios de la música independiente</title>
      <pubDate>Thu, 31 May 2012 03:13:51 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/noticias/noticias15.html#wereworld</link>
      <author>Sergi "Helloween" &lt;sergi@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Noticias</category>
      <description><![CDATA[La banda es finalista en la categoría de mejor álbum de metal]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Blacktroll presenta la III ed. de Troll Festival</title>
      <pubDate>Fri, 1 Jun 2012 03:13:51 +0200</pubDate>
      <link>http://www.satanarise.com/es/noticias/noticias15.html#blacktroll</link>
      <author>Vic Salda &lt;vsaldanya@satanarise.com&gt;</author>
      <category>Noticias</category>
      <description><![CDATA[El próximo 30 de Junio DooMination, Sygma, Offtopic y Masterly ofrecerán un show, camino de clásico]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>